新加坡：支持民族自決 反對政府以武力對付平民 緬甸不應阻止國際介入

東南亞國家協會（ASEAN）今天舉行非正式部長級會議，討論緬甸情勢。據星國外交部公布資料，維文（Vivian Balakrishnan）於會中表示，新加坡對緬甸安全部隊向示威者使用致命武器感到「震驚」；在任何情況下，對手無寸鐵的人民使用致命武器都是「無任何藉口可言」的行為。

維文表示，當務之急是避免情勢快速惡化，新加坡呼籲緬甸軍方公開承諾克制，不再使用致命武器，並確保不會有進一步的暴力及流血事件。

他說，數以百萬計、走上街頭抗議的民眾有決心要讓緬甸回到民主治理。新加坡一向秉持的原則是緬甸未來應由緬甸人民決定。

另外，維文表示，他在參加會議前與聯合國秘書長古特瑞斯（Antonio Guterres）緬甸事務特使柏其納（Christine Schraner Burgener）通話。新加坡強烈支持柏其納訪問緬甸，且呼籲緬甸軍方盡快協助安排這項訪問，讓她可與翁山蘇姬、緬甸總統溫敏（Win Myint）等相關各方會面。

維文也說，希望在這個關鍵時刻，緬甸不要試圖防止東協與外部夥伴互動。美國拜登政府已多次表達與東協往來的意願；約2個月前，東協外長們也表達與美國往來的興趣，因此，新加坡強烈持支持東協-美國外長會議的提議，並認為會議應盡快舉行。

新加坡佔緬甸第一季FDI第一位

推

新加坡同日本嘅投資凍過水 俾中國過咗一棟

但又反對制裁

你班撚屌前兩日先同中國軍演

屌你老母死波狗馬嬲
上兩年唔係咁講

睇地圖，如果中國收服左緬甸，佢地就可以直接跳過馬六甲海峽直出印度洋，馬嬲坡對中國黎講就唔再咁重要

新加坡呢班仆街
到底你隻屎眼睇唔睇到
其實從頭到尾都係支那作怪

成日話自己個根喺嗰度
唔好意思福建同廣東係被支那已經一早侵略左
根本就唔肯認清現實

垃圾馬騮，冇國魂，冇民族內涵
憑咩存在

坡狗
....

屌....呢D 下九流地方軍頭弱雞到，而家現代人比教學教到帝國主義好撚邪惡，根本呢D 仆街軍頭就需要文明國度既軍隊出兵打撚柒佢，重建秩序。比左半個世紀以上比呢堆低等文化生物自己管自己，結果多年黎都係一篤屎，仲要近埋支那呢個世紀大魔頭度反攻自由世界

新加坡就真係企自己利益講野
香港人學下

事實證明所謂西方文明自由世界
都只係顧住自己利益既仆街
有民主令佢地國內差極有譜
但你想佢地團結拯救獨裁國家國民？
咪玩啦，唔撚洗做生意呀？

人哋就係好清楚

新加坡其中一個重點就係拖死香港，所以只有同香港有關嘅事就必支持PRC。

但去到緬甸呢個case，上面都有人提咗，prc對緬甸影響越大，新加坡地緣政治價值就會削弱。

新加坡先醒啊，prc同美國兩邊跳。係架，好似好無腰骨，但係小國就係要咁跳草裙舞先有so。難聽啲講，你想香港獨立之後經濟好過啲就要學下坡佬嘅手腕。

新加坡講嘅嘢好避重就輕好新加坡
用民主自決呢啲自己做過嘅字眼
唔會講啲咩民主自由

Monkey國